
<translations>
<!--Formulario de Contacto-->
  <key name="title">
    <es>Contacto - Redes Sociales y Feedback</es>
    <en>Contact - Social Networks and Comments</en>
  </key>
  <key name="form.title">
    <es>Formulario de Contacto</es>
    <en>Contact Form</en>
  </key>
  <key name="form.parrafo">
    <es>Complete este formulario para cualquier consulta o pregunta. Estaremos encantados de ayudarle.</es>
    <en>Complete this form for any queries or questions. We will be happy to help you.</en>
  </key>
  <key name="form-lle.label1">
    <es>Nombre</es>
    <en>Name</en>
  </key>
  <key name="form-lle.label2">
    <es>Correo Electrónico</es>
    <en>Email</en>
  </key>
   <key name="form-lle.label3">
    <es>Asunto</es>
    <en>Affair</en>
  </key>
  <key name="form-lle.label4">
    <es>Mensaje</es>
    <en>Message</en>
  </key>
  <key name="form-lle.button">
    <es>Enviar mensaje</es>
    <en>Send message</en>
  </key>
  <key name="form-sig.title">
    <es>Síguenos en las Redes Sociales</es>
    <en>Follow us on Social Networks</en>
  </key>
  <key name="form-sig.parrafo">
    <es>Conéctate con nosotros a través de nuestras plataformas.</es>
    <en>Connect with us through our platforms.</en>
  </key>
  <key name="form-tu.title">
    <es>Tu Opinión Importa</es>
    <en>Your Opinion Matters</en>
  </key>
  <key name="form-tu.parrafo">
    <es>Por favor, comparte tus comentarios o sugerencias para ayudarnos a mejorar.</es>
    <en>Please share your comments or suggestions to help us improve.</en>
  </key>
    <key name="form-tu.label1">
    <es>Nombre</es>
    <en>Name</en>
  </key>
  <key name="form-tu.label2">
    <es>Correo Electrónico</es>
    <en>Email</en>
  </key>
   <key name="form-tu.label3">
    <es>Comentarios o Sugerencias</es>
    <en>Comments or Suggestions</en>
  </key>
   <key name="form-tu.button">
    <es>Enviar Sugerencia</es>
    <en>Send Suggestion</en>
  </key>
  <key name="form-copy.title">
    <es>© 2025 ZITEX. Todos los derechos reservados. Política de Privacidad | Términos y Condiciones</es>
    <en>© 2025 ZITEX. All rights reserved. Privacy Policy | Terms and Conditions</en>
  </key>
  <key name="faq-men.title">
    <es>¿Cómo imprimir mi menú?</es>
    <en>How do I print my menu?</en>
  </key>
  <key name="faq-men.button">
    <es>Ver respuesta</es>
    <en>See answer</en>
  </key>
  <key name="faq-men.parrafo">
    <es>Para imprimir tu menú semanal:</es>
    <en>To print your weekly menu:</en>
  </key>
  <key name="faq-men.lista1">
  <es>Accede a tu "Menú Semanal" desde tu cuenta.</es>
  <en>Access your "Weekly Menu" from your account.</en>
  </key>
  <key name="faq-men.lista2">
    <es>Selecciona el menú que deseas imprimir.</es>
    <en>Select the menu you want to print.</en>
  </key>
  <key name="faq-men.lista3">
    <es>Haz clic en el ícono de "Imprimir" o en el botón "Imprimir Menú".</es>
    <en>Click the "Print" icon or the "Print Menu" button.</en>
  </key>
  <key name="faq-men.lista4">
    <es>Se abrirá una vista previa del menú en formato PDF que podrás imprimir.</es>
    <en>A preview of the menu will open in PDF format that you can print.</en>
  </key>
    <key name="faq-sop.title">
    <es>¿Necesitas ayuda adicional?</es>
    <en>Do you need additional help?</en>
  </key>
  <key name="faq-sop.parrafo">
    <es>Si tienes más preguntas o necesitas soporte, no dudes en ponerte en contacto con nosotros de las siguientes maneras:</es>
    <en>If you have any further questions or need support, please do not hesitate to contact us in the following ways:</en>
  </key>
   <key name="faq-sop.lista1">
    <es>Correo Electrónico: support@ZITEX.com</es>
    <en>Email: support@ZITEX.com</en>
  </key>
   <key name="faq-sop.lista2">
    <es>Formulario de Contacto: Accede al formulario en la sección "Contacto" de nuestro sitio web.</es>
    <en>Contact Form: Access the form in the "Contact" section of our website.</en>
  </key>
   <key name="faq-sop.lista3">
    <es>Teléfono: 79007-456-7890 (Horas de atención: Lunes a Viernes, 9:00 AM - 6:00 PM)</es>
    <en>Telephone: 79007-456-7890 (Open hours: Monday to Friday, 9:00 AM - 6:00 PM)</en>
  </key>
  <key name="faq-copy.title">
    <es>© 2025 Tu Empresa | Política de Privacidad | Términos y Condiciones</es>
    <en>© 2025 Your Company | Privacy Policy | Terms and Conditions</en>
  </key>
  <key name="vide-reco.parrafo1">
    <es>Si estás buscando recetas fáciles y rápidas que no te tomen mucho tiempo ni requieran ingredientes complicados, ¡has llegado al lugar indicado! Aquí te presentamos algunas opciones de recetas para que disfrutes de comidas rápidas y nutritivas.</es>
    <en>If you're looking for quick and easy recipes that don't take a lot of time or require complicated ingredients, you've come to the right place! Here we present some recipe options so you can enjoy quick and nutritious meals.</en>
  </key>
  <key name="vide-reco.subtitle2">
    <es>Ejemplos de Recetas Fáciles</es>
    <en>Examples of Easy Recipes</en>
  </key>
  <key name="vide-reco.lista1">
    <es>Ensaladas Rápidas: Usa ingredientes frescos como vegetales, legumbres y proteínas (pollo, atún, tofu).</es>
    <en>Quick Salads: Use fresh ingredients such as vegetables, legumes and proteins (chicken, tuna, tofu).</en>
  </key>
    <key name="vide-reco.lista2">
    <es>Platos de una Sola Sartén: Recetas fáciles como salteados de vegetales con pollo o tofu.</es>
    <en>One-Pan Dishes: Easy recipes like vegetable stir-fries with chicken or tofu.</en>
  </key>
  <key name="vide-reco.lista3">
    <es>Smoothies Energéticos: Prepara bebidas saludables con frutas, yogur o leche vegetal, y semillas.</es>
    <en>Energy Smoothies: Prepare healthy drinks with fruits, yogurt or vegetable milk, and seeds.</en>
  </key>
    <key name="vide-reco.subtitle3">
    <es>Plataformas Sugeridas</es>
    <en>Suggested Platforms</en>
  </key>
  <key name="vide-reco.parrafo2">
    <es>Para encontrar más ideas y tutoriales, te recomendamos explorar los siguientes canales:</es>
    <en>To find more ideas and tutorials, we recommend exploring the following channels:</en>
  </key>
  <key name="vide-reco.lista4">
    <es>YouTube: Canal "Tasty" para recetas rápidas y fáciles.</es>
    <en>YouTube: "Tasty" channel for quick and easy recipes.</en>
  </key>
  <key name="vide-reco.lista5">
    <es>TikTok: Videos cortos y creativos con recetas rápidas y fáciles.</es>
    <en>TikTok: Short and creative videos with quick and easy recipes.</en>
  </key>
      <key name="vide-fa.title">
    <es>Videos de Recetas Fáciles</es>
    <en>Easy Recipe Videos</en>
  </key>
  <key name="vide-fa.subtitle1">
    <es>Receta: Ensalada Rápida con Pollo y Legumbres</es>
    <en>Recipe: Quick Salad with Chicken and Legumes</en>
  </key>
  <key name="vide-fa.parrafo1">
    <es>En este video aprenderás a preparar una ensalada fresca, ligera y llena de nutrientes. ¡Perfecta para cualquier momento del día!</es>
    <en>In this video you will learn how to prepare a fresh, light salad full of nutrients. Perfect for any time of the day!</en>
  </key>
      <key name="vide-fa.subtitle2">
    <es>Receta: Salteado de Vegetales con Tofu</es>
    <en>Recipe: Stir-Fried Vegetables with Tofu</en>
  </key>
    <key name="vide-fa.parrafo2">
    <es>Un delicioso y rápido plato de una sola sartén. Perfecto para una comida rápida pero deliciosa.</es>
    <en>A delicious and quick one-pan dish. Perfect for a quick but delicious meal.</en>
  </key>
  <key name="vide-fa.subtitle3">
    <es>Receta: Smoothie Energético de Frutas</es>
    <en>Recipe: Energy Fruit Smoothie</en>
  </key>
      <key name="vide-fa.parrafo3">
    <es>Un smoothie lleno de vitaminas, perfecto para empezar el día con energía. ¡Fresco y delicioso!</es>
    <en>A smoothie full of vitamins, perfect to start the day with energy. Fresh and delicious!</en>
  </key>
      <key name="vide-copy.title">
    <es>© 2025 Videos de Cocina Fáciles y Rápidas - Todos los derechos reservados.</es>
    <en>© 2025 Quick and Easy Cooking Videos - All rights reserved.</en>
  </key>
  <!--Cómo Planificar Comidas para la Semana-->
  <key name="title2">
    <es>Guías sobre Cómo Planificar Comidas para la Semana</es>
    <en>Guides on How to Plan Meals for the Week</en>
  </key>
      <key name="guias.title">
    <es>Cómo Planificar Comidas para la Semana</es>
    <en>How to Plan Meals for the Week</en>
  </key>
    <key name="guias.parrafo">
    <es>Reduce el estrés, ahorra tiempo y come de manera saludable con estos sencillos pasos</es>
    <en>Reduce stress, save time and eat healthy with these simple steps</en>
  </key>
  <key name="guias-plan.title">
    <es>Importancia de la Planificación</es>
    <en>Importance of Planning</en>
  </key>
   <key name="guias-plan.parrafo">
    <es>Planificar tus comidas semanalmente es clave para mantener un estilo de vida saludable. No solo te ayuda a reducir el estrés a la hora de cocinar, sino que también evita decisiones impulsivas que podrían no ser tan saludables. Además, ¡puedes ahorrar tiempo y dinero!</es>
    <en>Planning your meals weekly is key to maintaining a healthy lifestyle. Not only does it help you reduce stress when cooking, but it also prevents impulsive decisions that might not be so healthy. Plus, you can save time and money!</en>
  </key>
    <key name="guias-pas.title">
    <es>Pasos para Planificar Comidas</es>
    <en>Steps to Plan Meals</en>
  </key>
  <key name="guias-pas.subtitle">
    <es>1. Haz una lista de compras semanal</es>
    <en>1. Make a weekly shopping list</en>
  </key>
      <key name="guias-pas.parrafo">
    <es>Comienza haciendo una lista con los ingredientes básicos que necesitarás: vegetales frescos, proteínas (pollo, pescado, tofu), granos como arroz integral o quinoa, y algunos ingredientes no perecederos como especias y aceites</es>
    <en>Start by making a list of the basic ingredients you'll need: fresh vegetables, proteins (chicken, fish, tofu), grains like brown rice or quinoa, and some non-perishable ingredients like spices and oils.</en>
  </key>
  <key name="guias-rece.title">
    <es>2. Elige recetas fáciles y balanceadas</es>
    <en>2. Choose easy and balanced recipes</en>
  </key>
  <key name="guias-rece.parrafo">
    <es>Planifica una combinación de platos fáciles y nutritivos que se adapten a tu rutina. Incluye ensaladas frescas, sopas rápidas, y platos de una sola sartén. Mantén la variedad para no aburrirte.</es>
    <en>Plan a combination of easy, nutritious dishes that fit into your routine. Includes fresh salads, quick soups, and one-pan dishes. Keep variety so you don't get bored.</en>
  </key>
      <key name="guias-pre.title">
    <es>3. Prepara ingredientes con antelación</es>
    <en>3. Prepare ingredients in advance</en>
  </key>
  <key name="guias-pre.parrafo">
    <es>Lava y corta tus vegetales, cocina granos y proteínas con anticipación para ahorrar tiempo durante la semana. Guárdalos en recipientes herméticos para mantener su frescura.</es>
    <en>Wash and cut your vegetables, cook grains and proteins ahead of time to save time during the week. Store them in airtight containers to maintain freshness.</en>
  </key>
  <key name="guias-div.title">
    <es>4. Diversifica las opciones</es>
    <en>4. Diversify the options</en>
  </key>
  <key name="guias-div.parrafo">
    <es>Alterna entre diferentes tipos de platos durante la semana: sopas, ensaladas, pastas integrales, y stir-fries. Esto ayudará a que tus comidas sean más interesantes y sabrosas.</es>
    <en>Alternate between different types of dishes during the week: soups, salads, whole wheat pastas, and stir-fries. This will help make your meals more interesting and tasty.</en>
  </key>
    <key name="guias-copy.title">
    <es>© 2025 Planificación de Comidas - Todos los derechos reservados.</es>
    <en>© 2025 Meal Planning - All rights reserved.</en>
  </key>
  <!--Consejos sobre el Control de Porciones-->
  <key name="title3">
    <es>Consejos sobre el Control de Porciones</es>
    <en>Tips on Portion Control</en>
  </key>
  <key name="por.title">
    <es>Consejos sobre el Control de Porciones</es>
    <en>Tips on Portion Control</en>
  </key>
  <key name="por.parrafo">
    <es>Aprende cómo controlar las porciones para mantener un peso saludable y evitar el exceso de calorías.</es>
    <en>Learn how to control portions to maintain a healthy weight and avoid excess calories.</en>
  </key>
  <key name="por-im.title">
    <es>¿Por qué es Importante?</es>
    <en>Why is it important?</en>
  </key>
  <key name="por-im.parrafo">
    <es>El control de porciones es esencial para mantener un peso saludable, ya que ayuda a evitar el consumo excesivo de calorías. Además, una adecuada distribución de las porciones a lo largo del día puede mejorar la digestión y mantener un balance nutricional adecuado.</es>
    <en>Portion control is essential for maintaining a healthy weight as it helps prevent excessive calorie consumption. In addition, an adequate distribution of portions throughout the day can improve digestion and maintain an adequate nutritional balance.</en>
  </key>
  <key name="por.con.title">
    <es>Consejos para Controlar las Porciones</es>
    <en>Tips for Portion Control</en>
  </key>
  <key name="por-con.subtitle1">
    <es>1. Usa Platos Más Pequeños</es>
    <en>1. Use Smaller Plates</en>
  </key>
    <key name="por-con.parrafo1">
    <es>Usa platos más pequeños para 
    Los platos más pequeños ayudan a reducir el tamaño de las porciones visualmente, lo que puede ayudarte a comer menos sin sentir que estás sacrificando la cantidad de comida.</es>
    <en>Use smaller plates to
                                    Smaller plates help visually reduce portion sizes, which can help you eat less without feeling like you're sacrificing the amount of food.</en>
  </key>
  <key name="por-con.subtitle2">
    <es>2. Prepara Porciones Individuales</es>
    <en>2. Prepare Individual Servings</en>
  </key>
  <key name="por-con.parrafo2">
    <es>Cocinar o servir porciones individuales te ayudará a evitar comer en exceso. Esto también es útil para llevar comidas preparadas durante la semana.</es>
    <en>Cooking or serving individual portions will help you avoid overeating. This is also useful for carrying prepared meals during the week.</en>
  </key>
  <key name="por-con.subtitle3">
    <es>3. Escucha tu Hambre</es>
    <en>3. Listen to your Hunger</en>
  </key>
  <key name="por-con.parrafo3">
    <es>Comer lentamente y detenerse cuando te sientas satisfecho, no lleno, es clave para evitar comer en exceso. Aprender a escuchar las señales de tu cuerpo puede ayudarte a comer con conciencia.</es>
    <en>Eating slowly and stopping when you feel satisfied, not full, is key to avoiding overeating. Learning to listen to your body's signals can help you eat mindfully.</en>
  </key>
  <key name="por-con.subtitle4">
    <es>4. Revisa las Etiquetas Nutricionales</es>
    <en>4. Check Nutrition Labels</en>
  </key>
  <key name="por-con.parrafo4">
    <es>Presta atención al tamaño de las porciones recomendadas en las etiquetas nutricionales de los productos que compras. Esto te ayudará a comprender mejor lo que estás consumiendo.</es>
    <en>Pay attention to the recommended serving sizes on the nutrition labels of the products you buy. This will help you better understand what you are consuming.</en>
  </key>
    <key name="por-vid.title">
    <es>Video sobre el Control de Porciones</es>
    <en>Portion Control Video</en>
  </key>
  <key name="por-copy.title">
    <es>© 2025 Control de Porciones - Todos los derechos reservados.</es>
    <en>© 2025 Portion Control - All rights reserved.</en>
  </key>
</translations>